<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <title type="text">Comunitaria Blog archivos - Comunitaria</title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://comunitaria.com/category/blog/"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSDateSelectorBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Fcomunitaria.com%2Fcategory%2Fblog%2F&amp;url_selector=article+a&amp;url_pattern=https%3A%2F%2Fcomunitaria.com%2F.*&amp;content_selector=article+.entry-content&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;discard_thumbnail=on&amp;date_selector=&amp;date_format=&amp;author_selector=&amp;limit=1&amp;format=Atom"/>
  <icon>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</icon>
  <logo>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</logo>
  <id>http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSDateSelectorBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Fcomunitaria.com%2Fcategory%2Fblog%2F&amp;url_selector=article+a&amp;url_pattern=https%3A%2F%2Fcomunitaria.com%2F.*&amp;content_selector=article+.entry-content&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;discard_thumbnail=on&amp;date_selector=&amp;date_format=&amp;author_selector=&amp;limit=1&amp;format=Atom</id>
  <updated>2025-04-11T22:04:46+00:00</updated>
  <author>
    <name>RSS-Bridge</name>
  </author>
  <entry>
    <title type="html">Pobreza Energética: Todo lo que debes saber</title>
    <published>2023-01-10T11:49:37+00:00</published>
    <updated>2023-01-10T11:49:37+00:00</updated>
    <id>https://comunitaria.com/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-pobreza-energetica/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://comunitaria.com/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-pobreza-energetica/"/>
    <author>
      <name>Elena</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="entry-content clear"  	ast-blocks-layout="true" itemprop="text"	&gt;    		  		 &lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img decoding="async" src="https://comunitaria.com/wp-content/uploads/2024/04/Pobreza-energetica-Comunitaria.png" alt=""/&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La pobreza energética&lt;/strong&gt; es un problema que afecta a muchas personas de nuestro país. Además, ya no solo es una situación que afecta a los más vulnerables, sino que se ven envueltas muchas familias.&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;Cosa que debería ser accesible para todos, como es la energía, es casi imposible para muchos. El simple hecho de &lt;b&gt;e&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;ncender la estufa en invierno supone un gasto que no puede ser asumido para muchas familias.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pero que tan grave es este tipo de pobreza? ¿Quiénes son los más afectados?&lt;/strong&gt; Te contamos todo lo que debes saber sobre la pobreza energética en España.&lt;/p&gt;    &lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;¿Qué es la pobreza energetica?&lt;/h2&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La pobreza energética se refiere a una situación en la que los hogares no tienen suficiente acceso a servicios energéticos básicos o gastan una gran proporción de sus ingresos en pagar las facturas de energía.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;Esto puede incluir no poder mantener una temperatura adecuada en el hogar o tener limitaciones en el uso de electrodomésticos y aparatos que requieren energía, como la luz, el aire acondicionado u otros electrodomésticos. Esto &lt;strong&gt;afecta tanto a la calidad de vida como a la salud física y mental de las personas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Estrategia Nacional contra la Pobreza Energética&lt;/strong&gt; estableció medidas para determinar la situación y el avance en la lucha contra este tipo de pobreza. &lt;strong&gt;Se adoptaron cuatro indicadores principales propuestos por el &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.energypoverty.eu/"&gt;Observatorio Europeo de Pobreza Energética (EPOV)&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;    &lt;h3 class="wp-block-heading"&gt;Los 4 indicadores de la pobreza energética son:&lt;/h3&gt;    &lt;ul class="wp-block-list"&gt; &lt;li&gt;Porcentaje de personas que no pueden mantener una &lt;b&gt;t&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;emperatura adecuada en su hogar&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Población que han sufrido &lt;strong&gt;retrasos en el pago de sus facturas de la luz.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Porcentaje de población con &lt;strong&gt;gastos en energía desproporcionadamente altos (2M)&lt;/strong&gt;, es decir, 2 veces por encima de la media.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pobreza energética escondida (PEE): &lt;/strong&gt;porcentaje de personas cuyo gasto total en energía es inferior a la mitad de la media nacional.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;    &lt;h3 class="wp-block-heading"&gt;¿Qué es la pobreza energética escondida?&lt;/h3&gt;    &lt;p&gt;Este indicador permite identificar a aquellas personas que, a pesar de &lt;strong&gt;gastar muy poco en energía&lt;/strong&gt; (menos de la mitad de la mediana nacional), &lt;strong&gt;podrían estar en riesgo de sufrir problemas de salud o exclusión social debido a su bajo consumo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;Este indicador surge como una forma de &lt;strong&gt;complementar las estadísticas&lt;/strong&gt; que solo se centran en medir esta pobreza a través del gasto excesivo en energía (como el indicador 2M), ya que estas estadísticas no consideran a aquellos hogares que adoptan estrategias para gastar lo mínimo posible para evitar impagos o solicitar ayuda.&lt;/p&gt;    &lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;¿Quiénes son los más afectados?&lt;/h2&gt;    &lt;p&gt;Este tipo de pobreza está influenciada por una serie de &lt;strong&gt;factores sociodemográficos y económicos,&lt;/strong&gt; como el género, la edad, el lugar de nacimiento, la composición familiar, la participación en el mercado laboral y la situación económica. En particular, se ha observado que los &lt;strong&gt;hogares más afectados&lt;/strong&gt; son:&lt;/p&gt;    &lt;ul class="wp-block-list"&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mujeres&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Personas&lt;strong&gt; mayores de 65 años.&lt;/strong&gt; &lt;i&gt;“Los estudios dicen que 4 de cada 10 hogares que sufren de pobreza energética están encabezados por una persona de más de 64 años”&lt;/i&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;    &lt;ul class="wp-block-list"&gt; &lt;li&gt;Personas nacidas &lt;strong&gt;fuera de la Unión Europea&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Familias &lt;strong&gt;unipersonales y monoparentales.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Aquellos con&lt;strong&gt; baja participación en el mercado laboral&lt;/strong&gt; o con pobreza monetaria tienen un riesgo elevado de sufrir pobreza energética.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Familias en situación de exclusión social&lt;/strong&gt; también se ven afectadas de manera significativa.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;    &lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;¿Cómo afecta a la salud de las personas?&lt;/h2&gt;    &lt;p&gt;Poder calentar un hogar en invierno no solo es una cuestión de comodidad. Esta situación tiene &lt;strong&gt;consecuencias más graves&lt;/strong&gt; de los que pensamos. &lt;strong&gt;El frío afecta a la salud de las personas de tal manera que:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;    &lt;ul class="wp-block-list"&gt; &lt;li&gt;Aumenta la incidencia y gravedad las &lt;strong&gt;infecciones respiratorias.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;El frío puede contraer los vasos sanguíneos, lo que eleva la&lt;strong&gt; presión arterial&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Aumenta las hospitalizaciones relacionadas con la &lt;strong&gt;demencia.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;La humedad &lt;strong&gt;irrita los pulmones&lt;/strong&gt; y puede agravar enfermedades como el asma.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;   		  		  			&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
</feed>
