<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <title type="text">Despegá al mundo cripto con el Blog de Ripio</title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://launchpad.ripio.com/blog"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSLostDateBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Flaunchpad.ripio.com%2Fblog&amp;url_selector=.w-dyn-item+a&amp;url_pattern=%2Fblog%2F.*&amp;content_selector=.w-richtext&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;date_selector=.post-blog__date&amp;date_format=M+j%2C+Y+h%3Ai+A&amp;date_selector_index=&amp;author_selector=&amp;remove_styling=on&amp;remove_markup=on&amp;limit=3&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom"/>
  <icon>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</icon>
  <logo>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</logo>
  <id>http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSLostDateBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Flaunchpad.ripio.com%2Fblog&amp;url_selector=.w-dyn-item+a&amp;url_pattern=%2Fblog%2F.*&amp;content_selector=.w-richtext&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;date_selector=.post-blog__date&amp;date_format=M+j%2C+Y+h%3Ai+A&amp;date_selector_index=&amp;author_selector=&amp;remove_styling=on&amp;remove_markup=on&amp;limit=3&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom</id>
  <updated>2025-04-11T22:09:30+00:00</updated>
  <author>
    <name>RSS-Bridge</name>
  </author>
  <entry>
    <title type="html">¿Qué es un “white paper”?</title>
    <published>2025-04-07T10:17:00+00:00</published>
    <updated>2025-04-07T10:17:00+00:00</updated>
    <id>https://launchpad.ripio.com/blog/que-es-un-white-paper</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://launchpad.ripio.com/blog/que-es-un-white-paper"/>
    <author>
      <name>Ripio Launchpad</name>
    </author>
    <content type="html">Al construir una casa, los arquitectos trabajan con planos que detallan su estructura y diseño. Ese plano es también una forma de presentar su idea final. En el mundo de las criptomonedas, los proyectos también necesitan una hoja de ruta clara antes de su lanzamiento. Ese documento fundamental se conoce como “white paper” o libro blanco.¿Para qué se escribe un “white paper”?Un “white paper” contiene toda la información técnica relevante acerca de un proyecto de criptomonedas. En este documento, se explica claramente qué problema viene a solucionar un proyecto y con base en qué tecnología alcanzará los objetivos planteados. ¿Qué partes conforman un “white paper”?Lo primero que veremos al observar el “white paper” de un proyecto de criptomonedas es el resumen o abstract. En esta sección, se da una explicación concisa del problema que se busca resolver y la estrategia adoptada para hacerlo. En la siguiente parte del “white paper”, la introducción, se profundizará en el problema y en la idea planteada por el equipo de desarrollo del proyecto. Acto seguido, será momento de entrar en tecnicismos y detallar las diversas partes que integrarán el sistema. Por ejemplo, en el “white paper” de Bitcoin, se explican las transacciones, los sellos de tiempo, el mecanismo de consenso, los mineros y demás componentes técnicos. Otro capítulo importante de un “white paper” es el de los tokenomics, es decir, la política monetaria de la criptomoneda nativa de una red o de un token. Aquí se detallan puntos como la distribución inicial y la emisión de un token con el paso del tiempo, que influyen fuertemente en la cotización del activo y en la sostenibilidad del proyecto a largo plazo. Finalmente, se incluyen también secciones dedicadas a casos de uso y aplicaciones, donde se describen también las ventajas de una criptomoneda, red o plataforma. A esto se suma una hoja de ruta con hitos relevantes y sus fechas estimadas, detalles del equipo desarrollador, aspectos legales del proyecto y una conclusión.  Diferencia entre “white paper” y otros documentos técnicosAdemás del white paper, los proyectos cripto suelen publicar otros documentos técnicos que se diferencian en su nivel de profundidad y en el público objetivo. Ejemplos de estos documentos son el “lite paper” o el “technical paper”. El “lite paper” es una versión más resumida y accesible del “white paper”. En esta publicación, se presenta la idea de la manera más concisa posible, sin ahondar tanto en cuestiones técnicas que resulten lejanas para el público en general. El “lite paper” se suele usar para presentar la idea a posibles accionistas, por ejemplo.Te podrás imaginar que el “technical paper” es todo lo contrario. En este documento, sí se profundiza en aspectos técnicos y en explicar lo máximo posible cómo va a funcionar el producto. Dirigido a desarrolladores y expertos, el “technical paper” se centra en la parte tecnológica y se dejan de lado aspectos comerciales o económicos que sí se suelen incluir en el “white paper”. El “white paper” es un pilar de los proyectos criptoEn su función de describir la visión, tecnología y economía de un proyecto con criptomonedas, “white papers” como el de Bitcoin o el de Ethereum son grandes ejemplos de lo que sí se debe hacer.El “white paper” de Bitcoin se titula Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System y se publicó en 2008, bajo la autoría del seudónimo Satoshi Nakamoto. Tiene la particularidad de contar con tan solo nueve páginas, en las que se describe a Bitcoin como un sistema de dinero en efectivo digital, descentralizado y basado en blockchain y Proof of Work. Para muchos, este documento se orienta más a la definición de “technical paper”, ya que no habla de aspectos comerciales ni de adopción. Simplemente se “limita” a definir conceptos como las transacciones, los nodos, la seguridad de la red y la minería, siempre manteniendo un enfoque técnico. Por su lado, el “white paper” de Ethereum fue escrito por Vitalik Buterin y se dio a conocer en 2013. Es mucho más extenso y detallado que el de Bitcoin. Esta publicación presenta a Ethereum como una plataforma pensada para ejecutar contratos inteligentes. Esta tecnología le permite ser un terreno fértil para la creación de plataformas financieras descentralizadas. Esa es su principal diferencia con el “white paper” de Bitcoin; el de Ethereum no solo es técnico, sino que también plantea la idea de un ecosistema más flexible y programable. En cualquier caso, sea cual fuere el enfoque elegido, la importancia de un “white paper” para un proyecto no se puede discutir. Se trata, al fin y al cabo, de la piedra angular sobre la cual todos los proyectos cripto se piensan y se construyen con la concreción de cada una de las etapas planteadas. </content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5eb1c51b903700f456ce7a7e/67f3d029bb31e41573949944_LAUNCHPAD_white-paper_0425_600x600.png"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Qué es un airdrop de criptomonedas</title>
    <published>2025-03-27T14:43:00+00:00</published>
    <updated>2025-03-27T14:43:00+00:00</updated>
    <id>https://launchpad.ripio.com/blog/que-es-un-airdrop-de-criptomonedas</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://launchpad.ripio.com/blog/que-es-un-airdrop-de-criptomonedas"/>
    <author>
      <name>Ripio Launchpad</name>
    </author>
    <content type="html">A veces, los proyectos relacionados con criptomonedas premian a sus usuarios más fieles o activos con diversos beneficios. Uno de ellos puede ser una distribución gratuita de tokens, lo que se conoce como airdrop. ¿En qué consiste un airdrop de criptomonedas? Para ponernos en contexto, empecemos por entender a qué se le llama “airdrop”. Este término inglés se usa para expresar el lanzamiento de algo desde el aire. Es una palabra de origen militar y humanitario, en referencia al lanzamiento de provisiones, suministros o equipos desde un avión a una zona de difícil acceso o en situaciones de emergencia.En el mundo de las criptomonedas, el término se usa en sentido figurado, obviamente. Un airdrop de criptomonedas es la distribución gratuita de tokens a los usuarios de un proyecto. Hasta 2024, este método repartió más de USD 26.000 millones en criptomonedas.Algunos ejemplos exitosos de airdrops abarcan a protocolos de finanzas descentralizadas como Uniswap, que en 2020 distribuyó USD 6.400 millones en su token UNI; y a redes como Arbitrum, una segunda capa de Ethereum que entregó USD 1.970 millones en ARB a usuarios seleccionados en 2023. Ambos tokens, que se mantienen en el Top 60 del mercado hasta la redacción de estas líneas, están disponibles para adquirirlos en Ripio, junto con todas las demás principales criptomonedas. ¿Cómo funcionan los airdrops de criptomonedas?Los airdrops se emplean con fines publicitarios o de marketing, ya sea para atraer a nuevos usuarios a una plataforma o bien para premiar a aquellos que más han interactuado con un protocolo. En el primer caso, una empresa o proyecto puede prometer la distribución de tokens a quienes se creen una cuenta o wallet antes de una fecha determinada. Si el objetivo es promover las interacciones con la plataforma o protocolo, se pueden establecer metas o tareas, como hacer una cantidad de transacciones o superar cierto monto en el pago de comisiones. Por otro lado, un airdrop de criptomonedas puede tener como fin el lanzamiento de un token al mercado, como pasó con UNI o ARB. En esos casos, es común que se opte por premiar a los usuarios más activos o antiguos de un protocolo, lo que a su vez suele disparar la actividad en fechas previas al lanzamiento. Finalmente, hay otro tipo de airdrop más técnico. Se da cuando una red sufre una bifurcación y los tenedores del token de la red original reciben una cantidad equivalente del nuevo token bifurcado. Por ejemplo, eso pasó con Bitcoin y Bitcoin Cash en 2017 y con Ethereum y Ethereum Classic en 2015.¿Qué necesito para participar de un airdrop?Según el objetivo de cada airdrop, se pueden requerir ciertas condiciones para ser beneficiario en la distribución de tokens:Tener una cuenta o billetera en la plataforma o protocolo en cuestión. Haber interactuado con el protocolo recientemente. Cumplir metas de transacciones, antigüedad u otras métricas. Ser poseedor de un token o NFT específico.Recomendar el protocolo o plataforma a otros usuarios.¡Cuidado con las estafas!Con el “gancho” de regalar tokens, muchos estafadores usan la excusa del airdrop para atraer a personas a sitios falsos donde puedan robar sus datos y, posteriormente, su dinero.Por eso, asegurate siempre de estar interactuando con sitios oficiales, hacé doble verificación en cada paso y, principalmente, desconfiá de todo hasta tener plena seguridad. ¡Es una técnica de estafa muy común y el riesgo es muy grande!¿Para qué me sirve un airdrop de criptomonedas?Si tenés la suerte de recibir tokens en un airdrop de criptomonedas, podrás usar ese token para diversas funciones en el protocolo que corresponda. Por ejemplo, para pagar comisiones o para obtener beneficios o descuentos exclusivos. También los podés usar en protocolos DeFi para generar rendimientos con ellos. Otra posibilidad es venderlos, como cualquier otra criptomoneda. De hecho, el token UNI de Uniswap tuvo un incremento del 1.200% en sus primeros 6 meses; pero no siempre se da esta situación, cabe aclarar. Cualquiera sea el caso, recibir un airdrop de criptomonedas es un derecho reservado para pocos. Es que no siempre es fácil cumplir con los requisitos de elegibilidad, pero si lo lográs, los beneficios que podés conseguir (económicos o no) ciertamente valen la pena.  </content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5eb1c51b903700f456ce7a7e/67e58c57857deb0ea767836c_LAUNCHPAD_btc-airdrop_0325_600x600.png"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">SOC 2 Type 2: ¿Qué es y por qué es crucial para las plataformas cripto?</title>
    <published>2025-03-26T17:13:00+00:00</published>
    <updated>2025-03-26T17:13:00+00:00</updated>
    <id>https://launchpad.ripio.com/blog/soc-2-type-2-que-es-y-por-que-es-crucial-para-las-plataformas-cripto</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://launchpad.ripio.com/blog/soc-2-type-2-que-es-y-por-que-es-crucial-para-las-plataformas-cripto"/>
    <author>
      <name>Ripio Launchpad</name>
    </author>
    <content type="html">En el mundo de las criptomonedas y la blockchain, la confianza y la seguridad son elementos esenciales para el éxito de cualquier plataforma. Uno de los marcos más relevantes para demostrar que una plataforma cumple con los más altos estándares de seguridad es SOC 2 Type 2. Este artículo explora qué es SOC 2 Type 2, por qué es importante y cómo beneficia a las plataformas cripto.¿Qué es SOC 2 Type 2?SOC 2 (System and Organization Controls 2) es un marco de auditoría desarrollado por la American Institute of CPAs (AICPA) que establece los requisitos para la gestión de datos sensibles de los clientes. El tipo Type 2 se enfoca en cómo una organización aplica sus controles de seguridad y privacidad de manera continua durante un periodo de tiempo (generalmente de 6 a 12 meses).A diferencia del SOC 2 Type 1, que evalúa la adecuación de los controles en un momento específico, el SOC 2 Type 2 se centra en la eficacia operativa continua de estos controles a lo largo del tiempo. Esto es particularmente relevante en entornos como el de las criptomonedas, donde la seguridad no puede ser un proceso puntual, sino algo que debe mantenerse constantemente.Los 5 principios de SOC 2SOC 2 Type 2 se basa en cinco principios de confianza que son fundamentales para cualquier organización que maneje datos sensibles, incluidas las plataformas cripto:Seguridad: Asegura que la plataforma esté protegida contra accesos no autorizados, amenazas y vulnerabilidades.Disponibilidad: Garantiza que los sistemas y servicios estén disponibles cuando los usuarios los necesiten.Integridad del procesamiento: Asegura que los sistemas procesen las transacciones de manera completa y precisa.Confidencialidad: Protege la información sensible y asegura que se maneje de manera segura.Privacidad: Asegura que los datos personales de los usuarios se gestionen adecuadamente y de acuerdo con las regulaciones de privacidad.¿Por qué SOC 2 Type 2 es importante para las plataformas cripto?En el ecosistema cripto, las plataformas como exchanges, wallets y protocolos DeFi manejan grandes volúmenes de fondos y datos sensibles de usuarios. Debido a la naturaleza descentralizada de muchas de estas plataformas, los usuarios necesitan la garantía de que su información está siendo protegida de forma constante. SOC 2 Type 2 proporciona esa garantía al demostrar que la plataforma ha implementado controles de seguridad robustos y que estos se mantienen operativos de manera continua.‍               Beneficio       Descripción                       Confianza del usuario                Los usuarios de criptomonedas buscan plataformas seguras para proteger sus fondos. Obtener la certificación SOC 2 Type 2 muestra un compromiso con la seguridad y privacidad.                        Cumplimiento regulatorio                La creciente regulación en el espacio cripto exige que las plataformas adopten prácticas de seguridad. SOC 2 Type 2 ayuda a cumplir con estas normativas.                        Mejora de la seguridad interna                La implementación de SOC 2 Type 2 obliga a las plataformas cripto a adoptar prácticas de seguridad más rigurosas, lo que reduce el riesgo de vulnerabilidades.                        Competitividad                Una plataforma con SOC 2 Type 2 puede diferenciarse en un mercado saturado, mostrando que cumple con altos estándares de seguridad y protección.                SOC 2 Type 2 en RipioEste marco no solo ayuda a asegurar los fondos de los usuarios, sino que también ofrece transparencia y demuestra el compromiso de la plataforma con la seguridad. En Ripio, nos enorgullece haber obtenido la certificación SOC 2 Type 2 durante tres años consecutivos (2022, 2023, 2024), lo que reafirma nuestro compromiso continuo con la protección de los datos y la seguridad de nuestros usuarios en el ecosistema cripto. Esta certificación garantiza que seguimos implementando controles de seguridad de manera constante y efectiva para proporcionar un entorno confiable y seguro para todas las operaciones en criptomonedas.‍</content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5eb1c51b903700f456ce7a7e/67e45f614e803a4c257c40e2_LAUNCHPAD_SOC-Type2_0325_600x600.png"/>
  </entry>
</feed>
