<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <title type="text">JSON Bridge</title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=JsonBridge&amp;context=Main&amp;url=https%3A%2F%2Fblog.builderall.com%2Fget-news%3Fcategory%3Dall%26author%3Dall%26featured%3Dfalse%26most_accessed%3Dfalse%26amount%3D3%26page%3D1%26website_id%3DMTIxMjY1OQ%3D%3D&amp;items_path=data&amp;article_field=url&amp;prefix=https%3A%2F%2Fhiwomenbiz.com%2Fblog%2F&amp;author_field=author.name&amp;pubdate_field=created_at&amp;pubdate_source=json&amp;date_format=&amp;content_field=category&amp;scrape_content_selector=&amp;content_cleanup_regex=&amp;format=Atom"/>
  <icon>https://example.com/favicon.ico</icon>
  <logo>https://example.com/favicon.ico</logo>
  <id>http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=JsonBridge&amp;context=Main&amp;url=https%3A%2F%2Fblog.builderall.com%2Fget-news%3Fcategory%3Dall%26author%3Dall%26featured%3Dfalse%26most_accessed%3Dfalse%26amount%3D3%26page%3D1%26website_id%3DMTIxMjY1OQ%3D%3D&amp;items_path=data&amp;article_field=url&amp;prefix=https%3A%2F%2Fhiwomenbiz.com%2Fblog%2F&amp;author_field=author.name&amp;pubdate_field=created_at&amp;pubdate_source=json&amp;date_format=&amp;content_field=category&amp;scrape_content_selector=&amp;content_cleanup_regex=&amp;format=Atom</id>
  <updated>2025-04-11T22:06:38+00:00</updated>
  <author>
    <name>RSS-Bridge</name>
  </author>
  <entry>
    <title type="html">Women In Web3 Bootcamp 2: DeFi y Tokenización, así está cambiando el futuro del dinero en Web3</title>
    <published>2025-04-08T04:37:06+00:00</published>
    <updated>2025-04-08T04:37:06+00:00</updated>
    <id>https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-lo-que-tienes-que-saber-sobre-la-infraestructura-de-blockchain-67f4a7f2881c2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-lo-que-tienes-que-saber-sobre-la-infraestructura-de-blockchain-67f4a7f2881c2"/>
    <author>
      <name>Allison Alvarez</name>
    </author>
    <content type="html">¡Bienvenidas a un nuevo capítulo de nuestro Women in Web3 Bootcamp! En nuestra cuarta sesión, exploramos dos conceptos que están revolucionando las finanzas y creando nuevas oportunidades para emprendedoras, desarrolladoras e innovadoras en todo el mundo: DeFi (Finanzas Descentralizadas) y Tokenización.Guiadas por Lenin Tarrillo, líder en innovación blockchain del BCP, nos sumergimos en cómo la tecnología blockchain no solo está transformando la forma en que intercambiamos valor, sino también quién puede acceder a estas nuevas formas de generar riqueza e impacto.🌍 ¿Qué es DeFi?DeFi es un ecosistema de servicios financieros que funcionan sin intermediarios tradicionales como bancos. Gracias a los contratos inteligentes, ahora es posible enviar, recibir, prestar, invertir y ganar rendimientos directamente desde una billetera digital, de forma segura y global.🔐 ¿Y qué es la tokenización?Es el proceso de representar activos reales como el oro, el dólar o un inmueble a través de tokens digitales en una blockchain. Esto permite fraccionarlos, intercambiarlos fácilmente y dar acceso a más personas a oportunidades antes exclusivas.📌 Lo que aprendimos:Casi cualquier servicio en Web3 se basa en 3 elementos esenciales: rampas de entrada (para pasar de dinero fiat a cripto), billeteras digitales y custodia (quién protege tus activos).Las stablecoins, como USDC, son el ejemplo más claro de tokenización exitosa: representan dólares en blockchain y son auditadas por terceros.No todos los tokens tienen respaldo real. Algunos, como los "meme coins", solo tienen valor especulativo basado en su comunidad.Aunque "ser tu propio banco" suena ideal, manejar servicios financieros conlleva responsabilidad, seguridad y estructura.DeFi no es solo tecnología, es una puerta abierta para repensar el acceso al sistema financiero.🚺 ¿Y el rol de las mujeres?Solo el 2% de quienes trabajan en tecnología en LATAM son mujeres. En Women Biz estamos cambiando esa cifra, formando a la próxima generación de líderes en Web3. Si alguna vez sentiste que este mundo no era para ti, esta es tu señal para sumarte.✨  Sigue explorando, sigue aprendiendo y nunca subestimes lo que puedes lograr cuando tienes las herramientas adecuadas.¡Nos vemos la próxima semana!</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Women In Web3 Bootcamp 2: Lo que tienes que saber sobre la Infraestructura de Blockchain</title>
    <published>2025-04-01T03:59:54+00:00</published>
    <updated>2025-04-01T03:59:54+00:00</updated>
    <id>https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-descubriendo-el-universo-de-wallets-y-criptomonedas-copy-67eb64bab95a8</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-descubriendo-el-universo-de-wallets-y-criptomonedas-copy-67eb64bab95a8"/>
    <author>
      <name>Allison Alvarez</name>
    </author>
    <content type="html">¡Bienvenidas a un nuevo capítulo de nuestro Women in Web3 Bootcamp! Desde el primer minuto nos llenamos de buenas vibras. Las cámaras encendidas, los emojis en el chat y los vasos de agua en mano fueron pequeños símbolos de que estábamos presentes y comprometidas.Recordamos algo importante: aprender no es solo un acto intelectual, también es emocional, físico y colectivo. Así que sí, tomamos agua, respiramos y nos preparamos para absorber lo mejor de la sesión.Si no pudiste estar presente o quieres revivir los mejores momentos, aquí te dejo un resumen completo de lo que ocurrió.💻 Blockchain sin complicaciones, de la mano de un crackTuvimos el honor de tener como invitado a Alberto Chaves, un profesional con años de experiencia liderando productos en el ecosistema blockchain. Nos contó cómo trabaja con equipos de desarrollo, diseño y marketing para construir soluciones descentralizadas, y cómo ayuda a empresas a lanzar sus primeros productos Web3. Su forma de explicar fue clara, cercana y, sobre todo, motivadora.Aprendimos qué significa construir en una red como Stellar, qué son los contratos inteligentes, y por qué la descentralización es clave para este nuevo internet. También entendimos que no todas las blockchains funcionan igual: algunas priorizan la velocidad, otras la seguridad, otras la descentralización. Y eso está bien. No hay una fórmula mágica, ¡hay muchas opciones para crear!💰 Sí, tú también puedes conseguir un grantUno de los momentos más potentes fue cuando Alberto explicó cómo acceder a grants (fondos de financiamiento) para crear proyectos sociales o tecnológicos. No necesitas ser una gran empresa ni tener millones de dólares. Con una buena idea, una comunidad clara y muchas ganas de impactar, puedes acceder a apoyos de hasta $50,000 USD para proyectos hechos por y para la comunidad.Nos quedó clarísimo que no hace falta crear el próximo Nubank para hacer una diferencia. Puedes empezar pequeño, local, y aún así generar un impacto enorme.👩‍💻 El testimonio que nos dio alas: Jenny desde MadeiraJenny, otra invitada especial, nos compartió su historia viviendo en una isla remota de Portugal. A pesar de no tener un perfil técnico al inicio, encontró su lugar en el mundo blockchain gracias a su curiosidad y su talento para explicar conceptos complejos de forma sencilla.Nos recordó que no necesitamos ser developers para aportar valor al ecosistema. Podemos ser comunicadoras, gestoras, líderes de comunidad, creadoras de contenido, diseñadoras... ¡hay espacio para todas! Su historia fue un recordatorio hermoso de que sí es posible, aunque empecemos con miedo.🧠 Aprendizaje técnico... ¡pero al alcance de todas!También profundizamos en cómo funcionan las aplicaciones descentralizadas y los contratos inteligentes dentro de Stellar junto a Tomasso Di Ponte. Vimos un ejemplo de una plataforma llamada Blender, que permite generar rendimientos financieros usando tu dinero dentro del ecosistema. Entendimos cómo se hacen transacciones, cómo se almacenan los datos y qué rol cumple cada parte del proceso.Lo más bonito fue que, aunque algunas dijeron que la parte técnica aún les cuesta (¡y está bien!), todas hicieron el esfuerzo por entender y hacer preguntas. Aprender esto es como aprender otro idioma: a medida que practicamos, se vuelve más claro.Queremos cerrar este blog agradeciéndote por ser parte de este viaje. Cada clase es un ladrillo en la construcción de tu nueva versión: una más segura, informada y con herramientas para construir su propio futuro.“No necesitas ser experta para comenzar. Solo necesitas comenzar para convertirte en experta.”Nos vemos en la próxima sesión con más ganas, más preguntas y más sonrisas. Y recuerda: lo que estás aprendiendo puede cambiarte la vida… y también la de muchas otras personas.</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Women In Web3 Bootcamp 2: Descubriendo el universo de wallets y criptomonedas</title>
    <published>2025-03-25T17:46:07+00:00</published>
    <updated>2025-03-25T17:46:07+00:00</updated>
    <id>https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-nuestra-primera-inmersion-en-blockchain-copy-67e2ebdfec727</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hiwomenbiz.com/blog/women-in-web3-bootcamp-2-nuestra-primera-inmersion-en-blockchain-copy-67e2ebdfec727"/>
    <author>
      <name>Allison Alvarez</name>
    </author>
    <content type="html">¡Bienvenidas a un nuevo capítulo de nuestro Women in Web3 Bootcamp! Esta sesión fue mucho más que teoría: fue un viaje práctico e inspirador hacia un futuro donde el dinero no está limitado por fronteras ni intermediarios. Aprendimos cómo las wallets se convierten en la llave maestra para interactuar con el ecosistema de Web3, permitiéndonos almacenar, enviar y recibir valor de forma segura y autónoma.Aquí te dejamos los insights más poderosos de la sesión:Criptomonedas: Más que una tendenciaLas criptomonedas no son solo un tema de moda; son una revolución en cómo entendemos el valor y las finanzas. Comprendimos que este ecosistema no es estático: evoluciona constantemente, desafiando las reglas del juego tradicional. Una wallet no es simplemente un almacén digital de activos, sino un sistema avanzado de gestión de claves que te da control total sobre tu dinero.Clave Pública: Es como tu dirección de correo electrónico, pero para recibir criptomonedas.Clave Privada: Es tu secreto más valioso, el que te permite acceder y controlar tus fondos. ¡No la compartas nunca!Gracias a la criptografía avanzada, las transacciones son seguras, transparentes e inalterables.En el mundo cripto, el riesgo es parte del juego. Por eso, es vital saber en qué te metes. Por ejemplo, las memecoins son altamente volátiles: pueden dar ganancias rápidas o desaparecer de un día para otro, mientras que Bitcoin en 2024 superó a indicadores financieros tradicionales como el S&amp;amp;P500, demostrando su resiliencia en tiempos inciertos.Regla de oro: En Web3, tú tienes el control. Si pierdes el acceso, no hay un botón de "recuperar contraseña".Tendencias emergentesNuevas formas de dinero están surgiendo. Por ejemplo, el proyecto piloto de CBDC en Perú es una señal clara de cómo los gobiernos empiezan a explorar la combinación de blockchain y finanzas tradicionales. El cambio ya está aquí. Las criptomonedas no son solo activos digitales. Son una invitación a redefinir las reglas del juego financiero. Este es solo el comienzo de un viaje donde tú tienes el control. ¿Estás lista para dar el siguiente paso?</content>
  </entry>
</feed>
