<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <title type="text">Stories by Stocken Capital on Medium</title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://medium.com/@stockencapital?source=rss-89758c26ba4------2"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=FeedFinderBridge&amp;url=https%3A%2F%2Fstockencapital.medium.com%2F&amp;strip=on&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom"/>
  <icon>https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/150/150/1*kp8TRcvXiN9WXsAzawjVNQ.jpeg</icon>
  <logo>https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/150/150/1*kp8TRcvXiN9WXsAzawjVNQ.jpeg</logo>
  <id>http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=FeedFinderBridge&amp;url=https%3A%2F%2Fstockencapital.medium.com%2F&amp;strip=on&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom</id>
  <updated>2025-04-11T22:10:33+00:00</updated>
  <author>
    <name>RSS-Bridge</name>
  </author>
  <entry>
    <title type="html">STOCKen CAPITAL ha sido premiado en Stellar Community Fund #24</title>
    <published>2024-04-03T11:01:43+00:00</published>
    <updated>2024-04-03T11:01:43+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-ha-sido-premiado-en-stellar-community-fund-24-7574248a852d?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-ha-sido-premiado-en-stellar-community-fund-24-7574248a852d?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">Estamos encantados de anunciar que STOCKen CAPITAL ha sido elegida y premiada en la convocatoria #24 de Stellar Community Fund, lo que marca un hito importante en nuestro viaje hacia la integración de nuevos servicios relacionados con el uso de Soroban, la nueva blockchain de Stellar.El futuro de STOCKen CAPITALEsta alianza nos da acceso a la comunidad, financiación y recursos para mejorar en los siguientes aspectos:Sistema de pagos por medio de criptomonedas: Stellar es conocido por ser una red rápida pensada en la gestión de pagos, no solo de criptomonedas sino opciones de FIAT tokenizado. Cada usuario y empresa tendrán un wallet en esta red para gestionar pagos por el método tradicional o por el método más crypto.Soroban: Esta nueva blockchain nos da la posibilidad de transformar en smart contracts las diferentes evidencias que ya registramos en blockchain en la herramienta y la firma de contratos individualizada.Oráculo: Nuestro oráculo estará en permanente conexión con nuestro sistema y la blockchain medinate API para dar más seguridad a los procesos legales que ocurren dentro de cada empresa.STOCKen CAPITAL te ayuda con la obtención de capital en todas las fases de un proyecto o empresa, además de ofrecer gobernanza digital de las empresas.La tecnología blockchain nos ayuda a trazar las acciones dentro de la herramienta permitiendo eliminar intermediarios y, próximamente, poder tener pagos directamente en criptomoneda con la misma seguridad con la que hemos funcionado hasta ahora.Seguimos!!</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Cuando los lectores se convierten en tus socios</title>
    <published>2024-02-25T19:42:30+00:00</published>
    <updated>2024-02-25T19:42:30+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/cuando-los-lectores-se-convierten-en-tus-socios-3c741563bb5e?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/cuando-los-lectores-se-convierten-en-tus-socios-3c741563bb5e?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">Riccardo Braccaioli ha cerrado con éxito una ronda de financiación pre-seed, alcanzando una valoración pre-money de 300.000 euros mediante la herramienta STOCKen CAPITAL.Lo que distingue a esta ronda de financiación es que una pluralidad de lectores, de diferentes países, movidos por la pasión en el proyecto de Riccardo, se han convertido en socios, participando en el crecimiento y el éxito de una aventura literaria.Gracias a la herramienta, Braccaioli ha podido automatizar su cap table y gestionar la relación con sus nuevos socios de una forma sorprendentemente sencilla y completamente digital. Los inversores, ahora socios, han podido sumarse al proyecto sin la necesidad de desplazamientos o trámites burocráticos, disfrutando de la comodidad de hacerlo todo en línea.Este enfoque innovador no solo facilita las operaciones del día a día, sino que también establece un precedente para la gestión empresarial futura. Cada socio puede participar en las decisiones corporativas a través de la herramienta, con un sistema de votación eficiente mediante juntas respaldas legalmente.Este año ha sido realmente bueno. La idea de compartir mi carrera me ha acercado mucho más a mis lectores y llegar a otros nuevos. El disponer de más capital, más tiempo para crear y escribir ha sido básico para poder incrementar sólo este año en más de un 1000% las ventas de “nuestras” obras en Amazon respecto al año anterior. La comunicación con mis nuevos socios, la entrada de los mismos y la formalización de esta primera ronda ha sido muy sencilla gracias a STOCKen CAPITAL que era uno de los miedos al dirigirnos también a un público, a priori, menos digital que en otros sectores. La sencillez de la herramienta así como el apoyo del equipo de STOCKen CAPITAL ha sido clave para este hito en el mundo de la literatura empresarialEste caso ilustra un cambio paradigmático hacia una gestión empresarial más accesible y participativa. Con STOCKen CAPITAL, la distancia física deja de ser una barrera, permitiendo que tanto individuos como corporaciones inviertan y se involucren en empresas, no importa dónde se encuentren.</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Stocken Capital en 4YFN 2024: Conectando Innovación y Financiación</title>
    <published>2024-02-04T21:56:25+00:00</published>
    <updated>2024-02-04T21:56:25+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-en-4yfn-2024-conectando-innovaci%C3%B3n-y-financiaci%C3%B3n-d42c50cbdbb6?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-en-4yfn-2024-conectando-innovaci%C3%B3n-y-financiaci%C3%B3n-d42c50cbdbb6?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">Estamos encantados de anunciar que Stocken Capital, vuestro aliado en la digitalización y gobernanza corporativa, estará presente en el prestigioso evento 4 Years From Now (4YFN) este año. Como pioneros en la implementación de soluciones innovadoras para startups, en cuanto a financiación, transmisibilidad y su formalización, estamos emocionados de llevar nuestra visión a uno de los escenarios más influyentes en el mundo de la tecnología y el emprendimiento.4YFN es el lugar perfecto para que startups y proyectos innovadores exploren oportunidades de financiación y crecimiento. En Stocken Capital, entendemos las complejidades y los desafíos de obtener financiamiento en las etapas iniciales. Por ello, estamos dedicados a ofrecer no solo financiación, sino también una plataforma consolidada para la gestión y escalabilidad de su empresa. Nuestra participación en 4YFN es una muestra de nuestro compromiso con el ecosistema emprendedor y nuestra creencia en el potencial de las startups para remodelar el futuro.En nuestro stand en 4YFN, tendrás la oportunidad de conocer nuestro equipo, aprender más sobre cómo podemos ayudarte a navegar el camino hacia el éxito empresarial y descubrir cómo nuestra plataforma puede transformar tu startup. Además, estaremos encantados de ofrecerte sesiones personalizadas para discutir cómo Stocken Capital puede apoyar específicamente tus necesidades de financiación y crecimiento.Para concretar una cita, contacta con nosotros a través de nuestra página web o redes sociales. ¡Estamos deseando verte en 4YFN y poder ser compañeros de viaje!Crea. Simplifica. Crece.</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Innovando las inversiones: La colaboración entre Mand.Partners y Stocken Capital</title>
    <published>2024-01-29T09:17:53+00:00</published>
    <updated>2024-01-29T09:17:53+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/innovando-las-inversiones-la-colaboraci%C3%B3n-entre-mand-partners-y-stocken-capital-7a65d8c56388?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/innovando-las-inversiones-la-colaboraci%C3%B3n-entre-mand-partners-y-stocken-capital-7a65d8c56388?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">En el apasionante mundo de las startups y la inversión, la colaboración estratégica se convierte en una piedra angular para el éxito. Anunciamos una colaboración única entre Stocken Capital y Mand.Partners, donde contaremos con la experiencia y conocimiento de la materia de Carlos Lizán.Mand.Partners, con su enfoque disruptivo y orientado a resultados, ha demostrado ser un jugador clave en el asesoramiento y acompañamiento legal de startups. Su habilidad para navegar en el complejo mundo de los pactos de socios y estructuración de inversiones es complementaria a la misión de Stocken Capital. Juntos, buscamos potenciar el crecimiento de empresas emergentes, ofreciendo no solo capital, sino también una guía legal y estratégica única.En Stocken Capital, entendemos que la inversión va más allá del capital financiero. Es una inversión en personas, ideas y futuros. Nuestra colaboración con Mand.Partners es un reflejo de este entendimiento. A través de esta sinergia, facilitaremos a los emprendedores no solo el acceso a financiamiento, sino también el soporte legal y estratégico necesario para escalar sus negocios de manera sostenible y eficiente.Estamos felices por las posibilidades que esta colaboración traerá y comprometidos en seguir ofreciendo a nuestros clientes y socios las soluciones más innovadoras y efectivas en el mundo de las inversiones y el emprendimiento.¿Financiamiento? Claro.¿Soporte legal y estratégico? Absolutamente.¿Empujar startups hacia sus sueños? ¡Por supuesto!</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Stocken Capital ficha a Luis Gimeno!!</title>
    <published>2024-01-24T13:33:45+00:00</published>
    <updated>2024-01-24T13:33:45+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-ficha-a-luis-gimeno-76257dc4950e?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/stocken-capital-ficha-a-luis-gimeno-76257dc4950e?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">Estamos muy contentos de anunciar que Luis Gimeno se ha incorporado a nuestro equipo como Chief Business Officer (CBO).¿Quién es Luis? Luis Gimeno es Ingeniero Técnico en Informática de Sistemas y Gestión por la Universidad de Alicante.Desarrollador Analista desde 1999 y Jefe de Proyectos desde 2005, se inicia profesionalmente en proyectos de inversión automática en Bolsa ese último año. Introduciéndose en el ecosistema cripto en 2013, en 2017 se profesionaliza como inversor Bitcoin, Altcoin, analista fundamental, inversor en proyectos blockchain y minero GPU/Asic. Después de 23 años en la firma legal Ábaco Advisers, decide emprender con su Startup Cryptonite Investments, fundada en Enero de 2021.Luis es un experto en tecnología blockchain que ha impartido formación a grandes empresas y lidera proyectos innovadores como InmoCrypto y Mr. Crypto. Además, ha organizado y patrocinado numerosos congresos de gran éxito y afluencia, tanto online como offline, donde ha compartido sus conocimientos y estrategias de marketing online orientadas a la conversión.Nos encanta contar con su experiencia ya que comparte nuestra visión de seguir buscando la excelencia como proyecto y equipo, y de sentirnos mucho más cerca de las startups, nuevos proyectos, ingenio e ideas. Su experiencia y conocimiento nos ayudarán a escalar nuestro producto escuchando a nuestro cliente y ofreciéndole soluciones innovadoras y personalizadas.Como CBO, se encargará de profesionalizar la llegada a nuevos mercados. Estamos seguros de que nos aportará mucho valor a Stocken Capital y a nuestros clientes, y que juntos lograremos grandes éxitos. Le damos una calurosa bienvenida y le deseamos mucho éxito en su nueva etapa.¡Bienvenido a bordo Luis, te lo vas a pasar en Grande! 🚀</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Desafíos Legales en la Convocatoria y Nulidad de Juntas: Casos Prácticos</title>
    <published>2023-12-13T21:33:51+00:00</published>
    <updated>2023-12-13T21:33:51+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/desaf%C3%ADos-legales-en-la-convocatoria-y-nulidad-de-juntas-casos-pr%C3%A1cticos-0cafd83db136?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/desaf%C3%ADos-legales-en-la-convocatoria-y-nulidad-de-juntas-casos-pr%C3%A1cticos-0cafd83db136?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">En el acelerado mundo empresarial, nos encontramos con desafíos que pueden obstaculizar la toma de decisiones y afectar la armonía interna de las sociedades. En primer término la intervención jurídica podría ser la solución, sin embargo, ¿Qué pasa cuando no está correctamente implementada?, o bien, en operaciones poco prácticas para la situación de la sociedad u obsoletas.Las soluciones jurídicas, si bien son esenciales, pueden volverse ineficaces si no se adaptan a la dinámica única de cada sociedad, la falta de protocolos claros, la ausencia de un enfoque estratégico y la inadecuada implementación de acuerdos y herramientas legales pueden dar lugar a tensiones internas y conflictos que afectan directamente la eficiencia y estabilidad de la sociedad.En este post Valia Legal junto con Stocken Capital exploran a fondo dos casos prácticos que ilustran cómo los problemas en la convocatoria y la nulidad de juntas puede convertirse en obstáculos significativos, así como las soluciones tecnológicas que ofrece Stocken Capital para superar estas dificultades.I. “Informática Avanzada S.L.: Comunicación Perdida y Decisiones EstancadasCambio de domicilio no notificado, socios inactivos, desacuerdo entre socios, socios fallecidos ¿Te sientes familiarizado con alguno de estos supuestos? en este supuesto te lo plasmamos.Tres amigos informáticos constituyeron a principios de los años 2000 una sociedad denominada Informática avanzada, S.L. Cada uno de los socios ostenta una participación del 33,33% del capital social y el órgano de administración recae en uno de ellos, como administrador único. Tras varios años en activo, a uno de los socios acepta una oferta de trabajo fuera de España, concretamente en Sídney, a pesar de esto, comenta a los otros dos socios que seguirá participando de la sociedad y sus decisiones, pero sin trabajo dentro de la organización.Los primeros años de la nueva situación, la sociedad continúa su actividad con normalidad, teniendo comunicación fluida con el socio que residía fuera, hasta que, por las circunstancias, los otros dos socios pierden la comunicación con el socio residente en el extranjero. A partir de ese momento, la adopción de decisiones en la compañía se torna tediosa, pues cada vez que es necesario aprobar un acuerdo por la Junta General de Socios ésta tiene que ser convocada formalmente, con el añadido que los Estatutos de la sociedad únicamente contemplan la convocatoria conforme ley, es decir, publicación en uno de los diarios de mayor circulación de la provincia y el BORME. Y, por supuesto, sin tener suscrito un pacto de socios que previera formas de actuación ante situaciones de este tipo.En consecuencia, para aprobar las cuentas anuales, aumentar o reducir el capital social, aprobar grandes operaciones societarias -fusión, escisión, — etc.. es necesario acudir a un asesor para redactar la convocatoria y efectuar las publicaciones, todo ello con el coste que esto representa, el tiempo a invertir y la preocupación continúa de saber que todas las decisiones importantes de la sociedad conllevan este trámite.En todos estos supuestos la sociedad tiene que evaluar las implicaciones legales de no poder notificar a todos los socios y acudir a los Estatutos Sociales para seguir el procedimiento de convocatoria que se establezca.En este escenario, esta problemática tiene una buena solución a través de alternativas legales, como la herramienta de Stocken Capital, que garantiza una gestión digital de la gobernanza de una sociedad según la ley, contribuyendo a interactuar con los 4 elementos de buen gobierno I) Personas, II) Procesos, III) propósito y IV) Rendimiento.Con la posibilidad de realizar una convocatoria digital de forma válida y conforme a derecho en todos los supuestos, un control efectivo del voto y de la correcta representación del socio, evitando así, situaciones conflictivas.II. “Ciman, S.A.: Rivalidades Familiares y Nulidad de Acuerdos”Las sociedades “familiares” no siempre significa lazos intrincados y dinámicas únicas, aunque estas son una de las fuerzas impulsoras más importantes en el mundo empresarial, a menudo se esconde una seria de desafíos que podrían amenazar la estabilidad de estas empresas. La falta de protocolos claros, el relevo generacional, y la ausencia de acuerdos formales pueden dar lugar a tensiones internas, rivalidades familiares y conflictos en la toma de decisiones.Ciman, S.A. es una empresa familiar en la que convergen dos estirpes y actualmente existen conflictos en la gestión de la compañía, entre otros motivos por el relevo generacional y la incorporación de nuevos miembros de las familias, además existen entre unos y otros sospechas de manipulación bancaria y desvío de fondos.Esta compañía no tiene suscrito un protocolo familiar y sus Estatutos son estándar. Ante tanta rivalidad las Juntas Generales únicamente se pueden llevar a cabo mediante convocatoria formal y, de acuerdo con los Estatutos Sociales, publicación en un Diario y BORME. Esta hostilidad que existe entre los miembros de las familias en la gestión de la sociedad ha conllevado, por ahora, el procedimiento de nulidad de dos acuerdos de junta, como motivo principal, errores de forma en la convocatoria y en la emisión y cómputo de votos y error en el documento de representación de un socio-miembro familiar.Estas situaciones no son una nimiedad, el número de demandas por nulidad de acuerdos de junta son numerosos, siendo los motivos principales error de forma en la convocatoria, error en emisión de votos, quórums de constitución e incorrecta forma de representación de un socio.En estos contextos, estas problemáticas tienen una buena solución a través de alternativas legales, como la herramienta de Stocken Capital, que garantiza una gestión digital de la gobernanza de una sociedad según la ley, con la posibilidad de realizar una convocatoria digital de forma válida y conforme a derecho en todos los supuestos, un control efectivo del voto y de la correcta representación del socio, evitando así, situaciones conflictivas que, por lo general, terminan en los Juzgados.Además de que la implementación de la herramienta Stocken Capital, permite la transparencia en comunicaciones societarias, actos y contratos que quedan registrado de manera inmutable, incluyendo, transacciones con efectos jurídicos, adopción de acuerdos y financiación.Conclusiones: “Desafíos comunes que abrazan la transformación digital para un futuro empresarial más seguro.”Ambos casos comparten la falta de protocolos claros para situaciones que en ciertos casos pueden ser inesperadas, la ausencia de herramientas que faciliten la gestión de la gobernanza corporativa pueden marcar un antes y un después en tu sociedad. La transformación digital no solo resuelve desafíos legales, sino que también proporciona un espacio de gestión eficiente y sin conflicto entre los socios.No esperes a que los problemas jurídicos afecten a tu sociedad, adopta herramientas innovadoras para un futuro empresarial más seguro y sin complicaciones</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Participamos en BDZ 2023, Principal evento Web3</title>
    <published>2023-11-30T11:11:13+00:00</published>
    <updated>2023-11-30T11:11:13+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/participamos-en-bdz-2023-principal-evento-web3-7b4e2ebb4443?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/participamos-en-bdz-2023-principal-evento-web3-7b4e2ebb4443?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">Esta semana se celebró, el 28 y 29 de noviembre, en Zaragoza, el evento BDZ 2023, el principal evento Web3 en español. Se trata de un encuentro de referencia para todos los interesados en la nueva era de internet y los negocios que se generan en el nuevo ecosistema Web 3: el internet descentralizado.Y, por supuesto, no podíamos faltar!!Durante dos días, el Palacio de Congresos de Zaragoza acogió a más de 1600 personas que asistieron a las charlas y ponencias de expertos y marcas internacionales que presentaron las novedades, aplicaciones y proyectos más relevantes de la Web3.Los asistentes pudieron conocer de primera mano las experiencias y casos de éxito de sectores como finanzas, retail, gaming, arte y entretenimiento e industria, entre otros, que están aplicando las tecnologías de la Web3 para innovar y transformar sus modelos de negocio.Además, el evento contó con una zona expositiva donde se mostraron y demostraron las tecnologías y productos de las empresas del sector. Los asistentes también pudieron disfrutar de experiencias inmersivas de realidad virtual, aumentada y mixta, NFTs, metaverso y mucho más, que les permitieron acercarse y comprender mejor el potencial de la Web3.Stocken Capital fue uno de los participantes del evento, mostrando como facilitamos la digitalización de sociedades para la captación de capital y su gobernanza en un entorno digital. Nuestro CTO, Carlos Callejo, ofreció una ponencia donde explicó cómo Stocken Capital ayuda a las empresas a acceder a nuevas fuentes de financiación y a los inversores a diversificar su cartera de participadas y la comunicación entre ambos por medio de la tecnología blockchain. También mostró algunos ejemplos de empresas que han digitalizado sus sociedades con Stocken Capital y los beneficios que han obtenido.Asimismo, Carlos Callejo participó en una mesa redonda sobre las oportunidades laborales en Web3, donde compartió su visión y consejos con otros profesionales del sector. Carlos Callejo afirmó que la formación es el mejor camino para adentrarse en el mundo de la Web3, que requiere de habilidades técnicas, creativas y de negocio.También señaló que hay una gran demanda de perfiles especializados en Web3, tanto en empresas consolidadas como en startups emergentes.Como siempre lo mejor del evento fue volver a encontrarnos con amigos del sector, empresas emergentes y disfrutar de buenos momentos de networking.Si quieres seguirnos más de cerca, entra en nuestra comunidad de Telegram: https://t.me/stockencapital</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">¿Qué ventajas trae el sello Pyme Innovadora?</title>
    <published>2023-11-24T10:47:53+00:00</published>
    <updated>2023-11-24T10:47:53+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/qu%C3%A9-ventajas-trae-el-sello-pyme-innovadora-321658151b12?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/qu%C3%A9-ventajas-trae-el-sello-pyme-innovadora-321658151b12?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">En estos días os hemos compartido la buena noticia de que nos han concedido el sello de pyme innovadora. A raíz de ello, muchos de vosotros os habréis preguntado qué beneficios os podría traer contar con este distintivo.El hecho de ser pyme innovadora tiene importantes y positivas consecuencias jurídicas para las empresas, que van desde incentivos fiscales hasta oportunidades de crecimiento y desarrollo. Te lo explicamos.Algunos de los principales beneficios de obtener este sello son:Bonificaciones en la Seguridad Social por empleado: Se reduce un 40% de la cuota por contingencias comunes de la Seguridad Social de los empleados dedicados a actividades de I+D+i.Compatibilidad de incentivos fiscales: Las empresas pueden combinar incentivos fiscales, como la deducción fiscal en el Impuesto de Sociedades por actividades de I+D+i y la bonificación por personas dedicadas a la I+D+i en la Seguridad SocialAcceso a contratos públicos: Las pymes con el Sello Pyme Innovadora son más visibles y tienen más oportunidades de acceder a contratos públicosApoyo de la Administración: La Administración establece políticas que ayudan al crecimiento y desarrollo de las pymes con el Sello Pyme InnovadoraReconocimiento social: El Sello Pyme Innovadora otorga un valioso reconocimiento social, lo que puede generar una especial pertenencia y reputación para la empresaAcceso a líneas de financiación específicas: Las pymes con el Sello Pyme Innovadora pueden acceder a líneas blandas de financiación específicas del Instituto de Crédito Oficial (ICO)Compatibilidad con otras certificaciones: El Sello Pyme Innovadora es compatible con otras certificaciones, como la Especificación AENOR EA0047 y la certificación conforme a la norma UNE 166.002 de “Sistemas de gestión de la I+D+i”Para obtener el Sello Pyme Innovadora, debes cumplir con los siguientes requisitos:Haber recibido financiación pública en los últimos tres años, sin haber sufrido revocación por incorrecta o insuficiente ejecución de la actividad financiada. Esta financiación puede ser a través de diferentes fuentes, como el CDTI (Centro para el Desarrollo Tecnológico Industrial)Demostrar el carácter innovador de la empresa. Esto se puede lograr mediante la posesión de una patente propia de explotación, que tenga menos de 5 años de antigüedadEstar dada de alta en el RUS (Registro Unificado de Solicitantes). Este registro es necesario para iniciar la solicitud del selloAportar la documentación que acredite que eres una Pyme Innovadora. Esta documentación puede incluir datos de la empresa, cantidad de empleados, informes de financiación pública, entre otrosRealizar la solicitud de registro como Pyme Innovadora. Este proceso se realiza de forma telemática a través de la web del Ministerio de Ciencia e Innovación, y no tiene coste para las empresas. Una vez que hayas completado estos requisitos, deberás esperar a la resolución del Ministerio, que puede tardar desde una semana hasta 4 meses. Si tu solicitud es aceptada, podrás descargar el sello, el cual tiene una validez de 3 años. Puedes renovarlo siempre que sigas cumpliendo con los requisitosPara solicitar el Sello Pyme Innovadora en España, debes seguir los siguientes pasos:Como hemos dicho anteriormente, asegúrate de cumplir con los requisitos establecidos en la Orden Ministerial ECC/1087/2015 de 5 de junio: Una PYME se considera innovadora si cumple al menos una de las siguientes circunstancias:Ha recibido financiación pública en los últimos tres años, sin haber sufrido revocación por incorrecta o insuficiente ejecución de la actividad financiada.Tiene una patente propia en explotación.Cuenta con un informe motivado vinculante positivo a efectos de obtención de financiación pública.2. Puedes acceder a la página de la Sede Electrónica del Ministerio de Ciencia e Innovación para realizar la solicitud de inscripción en el Registro de la Pequeña y Mediana Empresa Innovadora y completa el formulario de solicitud, proporcionando la información requerida y adjuntando la documentación que acredite que cumples con alguno de los requisitos establecidos.(En el caso de haber recibido financiación pública, deberás adjuntar una copia de la acreditación de haber recibido alguna de las ayudas públicas aceptadas).Una vez realizada la tramitación y recibida la confirmación, podrás descargar el sello que acredita tu condición de PYME innovadora a través de la web habilitada por el Ministerio de Ciencia e InnovaciónEn cualquier caso, recomendamos que acudas a profesionales expertos que puedan ayudarte a realizar las gestiones oportunas a tal efecto.Con Stocken Capital, Creas, Creces y Simplificas.Stocken Capital es una plataforma SaaS técnico-jurídica personalizada que permite a las empresas habilitar la digitalización de sus participaciones sociales utilizando tecnología BlockChain como registro documental. Esto facilita la negociación de estas participaciones y despliega herramientas de gestión corporativa útiles.Solicita una demo para conocernos más.</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">Anunciamos la colaboración entre la firma Valía Legal y Stocken Capital</title>
    <published>2023-11-21T09:00:56+00:00</published>
    <updated>2023-11-21T09:00:56+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/anunciamos-la-colaboraci%C3%B3n-entre-la-firma-val%C3%ADa-legal-y-stocken-capital-65e7d8ee2aeb?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/anunciamos-la-colaboraci%C3%B3n-entre-la-firma-val%C3%ADa-legal-y-stocken-capital-65e7d8ee2aeb?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">“Trabajemos todos juntos con legal tech, ahora es el momento oportuno”Nos entusiasma anunciar la colaboración entre Stocken Capital y la firma legal Valía Legal. Con este alianza, nos convertimos en “compañeros de viaje y aliados”, liderando el cambio y la innovación en el sector.Hoy en día, las firmas jurídicas y las empresas del sector Legal tech constituyen un gran tándem.Cada vez más bufetes, asesorías jurídicas de empresa y departamentos jurídicos de la Administración invierten en estas soluciones, desde el big data hasta la inteligencia artificial generativa, etc. Por otro lado, la confidencialidad y el control de la seguridad en torno a los datos son algunos de los retos más importantes a los que empresas y sector legal deben enfrentarse.A pesar de que nos encontramos en una etapa inicial de desarrollo en el sector en el país, aquellas empresas como Stocken o firmas como Valía Legal, que se mantengan en una posición de liderazgo, trabajando en equipo y apostando por la investigación e innovación con misión, visión y valores alineados a ESG, podrán contribuir firmemente a la consolidación y al progreso del sector legal en su conjunto.Legal tech es imprescindible desde sus dos interpretaciones: (i) estricta; cuando se refiere a “llevar” la tecnología al sector legal y, (ii) amplia; el derecho tecnológico en sus diferentes especialidades y desde un punto de vista transversal. Ambas interpretaciones deben ser tenidas en cuenta para el desarrollo de este sector.Hay que tener en cuenta que el sector Legal mueve 15,9 millones de dólares en el mundo y el Sector Legal Tech mueve 850 millones de dólares. Son cifras significativas y que nos hacen reflexionar.Vivimos en La Era digital donde la integración de herramientas tecnológicas en las prácticas profesionales es más que una ventaja competitiva; es una necesidad imperante.Adoptar herramientas y soluciones tecnológicas permite optimizar procesos, ahorrando tiempo y coste en el día a día de una organización, asesoría jurídica, firma legal o startup o administraciones públicas.La tecnología constituye el cimiento sobre el cual se erige la eficacia y la precisión en el ejercicio legal y empresarial.La velocidad de respuesta es esencial y la implementación estratégica de soluciones tecnológicas no solo se traduce en eficiencia operativa, sino que se convierte en la clave para tomar decisiones informadas y estratégicas.Es por ello que creemos firmemente que para hacer “perfecta” dicha implementación es de la necesidad de los usuarios contar con abogados y profesionales del derecho que estén formados con conocimientos especializados para garantizar su uso ético y legal.¿Quién es Valía Legal?Valia Legal es una ALSP (Alternative Legal Servicies Provider) especializado en Techlaw que apuesta firmemente por la sintonía entre el mundo legal y el tecnológico. Además de realizar la consultoría jurídica en aspectos clave para las empresas, como es el Derecho Mercantil y la Protección del dato y seguridad de la información, Valia Legal asesora sobre la implantación de las nuevas tecnologías siempre en vista de una aplicación ética, segura y regulada. Como ALSP, Valia acompaña sus servicios del uso de las tecnologías más innovadoras en el mercado.¿Quién es Stocken Capital?Por su parte Stocken Capital, es una herramienta SaaS Legaltech personalizada para que cada empresa pueda habilitar la digitalización de su gobierno corporativo, habilitando la posibilidad de captar inversión de una manera eficaz y segura. Simplificamos y profesionalizamos la gestión corporativa del emprendedor a través de la tecnología de registro distribuido (DLT) pública para la generación y grabación de huellas digitales con sello temporal de los actos y contratos que ocurren en la herramienta.¿Qué nos une?Me enorgullece profundamente dar la bienvenida a Valía Legal en esta emocionante colaboración. Creemos firmemente que esta unión transformará la forma en que se abordan los desafíos legales en la era digital. Nuestro compromiso conjunto es empoderar a los abogados para que abracen la tecnología de manera ética y efectiva, marcando así el camino hacia un futuro legal más eficiente y equitativo. [Rafael del Castillo CEO de Stocken Capital]Valia Legal nació con el claro convencimiento y visión de ser una firma legal alternativa, por ello, el uso de tecnologías como la que ofrece Stocken Capital dota de sentido a nuestro offering, motivo por el cual estamos felices y entusiasmadas con la incorporación de Stocken Capital como aliada en nuestra prestación de servicios y consideramos que irrumpirá de forma muy positiva en nuestros sectores. Nuestra misión conjunta no solo pretende dinamizar el reto de nuevos emprendedores de forma ágil y eficaz, sino también, a que el sector legal impulse nuevas soluciones basadas en tecnología que culminen en este nuevo paradigma. Carmen Galea, CEO de Valia Legal.Tanto Valía Legal como Stocken estamos convencidos de la sinergia perfecta entre tecnología y las buenas prácticas del derecho, las cuales, siempre representan una evolución en la forma en que se llevan a cabo los negocios y la práctica legal, allanando el camino hacia una nueva Era de innovación, sostenibilidad y éxito en el emprendimiento. Estamos emocionados por los horizontes que esta colaboración abre para la comunidad legal.Dejamos a continuación el Link a la página web y blog de Valia Legal para que se actualicen en la última materia en tecnología Legal 👇https://valialegal.com/noticias/</content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">PACK RONDA: La solución de tu Startup</title>
    <published>2023-11-21T08:30:48+00:00</published>
    <updated>2023-11-21T08:30:48+00:00</updated>
    <id>https://stockencapital.medium.com/pack-ronda-la-soluci%C3%B3n-de-tu-startup-5b52df4bb520?source=rss-89758c26ba4------2</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://stockencapital.medium.com/pack-ronda-la-soluci%C3%B3n-de-tu-startup-5b52df4bb520?source=rss-89758c26ba4------2"/>
    <author>
      <name>Stocken Capital</name>
    </author>
    <content type="html">STOCKen CAPITAL crea su PACK RONDA enfocado a solucionar todos los aspectos de una Startups a la hora de presentarse a esta fase tan delicada como es la búsqueda de financiación.STOCKen CAPITAL es una herramienta que ofrece, entre otras ventajas, un lugar de encuentro entre la Startup y el Inversor, desde el inicio de sus conversaciones, durante el tiempo de colaboración hasta el “Exit”, basado en la confianza y la regulación jurídica.Durante este tiempo, muchas son las Startups interesadas por los servicios de STOCKen CAPITAL, sobre todo, respecto a la facilidad que ofrece la herramienta en la captación de financiación privada con la entrada y salida de socios en el Captable en un entorno digital pero con efectos plenamente jurídicos.Debido a estas reuniones, existían factores comunes a todas ellas relacionada con el desconocimiento de la propia startup, el acompañamiento jurídico en esta fase, así como su elevado coste. Es por ello, que desde STOCKen CAPITAL, escuchando siempre al cliente, acogieron estas conversaciones para plantear una solución integral que ofrezca a la Startup y al inversor un paquete que incorpore todo aquello necesario desde las facetas tecnológicas, jurídicas y económicas, llamado Pack RONDA.De esta forma, el PACK RONDA incorpora:Entrada e integración en la herramienta de STOCKen CAPITAL (versión PRO con todos los servicios activados).Acompañamiento y consultoría jurídica gratuita especializada en rondas de financiación.3 meses de suscripción a la herramienta de forma gratuita.Acompañamiento en la búsqueda de aquellos inversores que dispongan de una estrategia de inversión afín a la Startup.Desde un precio asequible para cualquier startup y supeditado al éxito de ésta en la ejecución de la propia ronda de financiación.Nuevamente, STOCKen CAPITAL se adapta a las necesidades del mercado, creando un producto perfectamente adaptado a sus clientes en aquellos puntos más sensibles y continuar como líder en la gestión corporativa y procesos corporativos de las Pymes y Startups.Más información y contacto en: https://www.stockencapital.com/packronda</content>
  </entry>
</feed>
