<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <title type="text">Vibrant app Blog | Stablecoins,  Blockchain  y Vibrant app</title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vibrantapp.com/blog/"/>
  <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSLostDateBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Fvibrantapp.com%2Fblog%2F&amp;url_selector=.w-dyn-item+a&amp;url_pattern=%2Fblog%2F.*&amp;content_selector=.w-richtext&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;date_selector=&amp;date_format=&amp;date_selector_index=&amp;author_selector=&amp;remove_styling=on&amp;remove_markup=on&amp;limit=3&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom"/>
  <icon>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</icon>
  <logo>https://github.com/RSS-Bridge/rss-bridge/favicon.ico</logo>
  <id>http://10.0.0.124:3044/?action=display&amp;bridge=CSSLostDateBridge&amp;home_page=https%3A%2F%2Fvibrantapp.com%2Fblog%2F&amp;url_selector=.w-dyn-item+a&amp;url_pattern=%2Fblog%2F.*&amp;content_selector=.w-richtext&amp;content_cleanup=&amp;title_cleanup=&amp;date_selector=&amp;date_format=&amp;date_selector_index=&amp;author_selector=&amp;remove_styling=on&amp;remove_markup=on&amp;limit=3&amp;_cache_timeout=3600&amp;format=Atom</id>
  <updated>2025-04-11T22:11:19+00:00</updated>
  <author>
    <name>RSS-Bridge</name>
  </author>
  <entry>
    <title type="html">¡Celebramos otro año de éxito y crecimiento contigo!</title>
    <published>2025-04-11T22:11:19+00:00</published>
    <updated>2025-04-11T22:11:19+00:00</updated>
    <id>https://vibrantapp.com/blog/resumen-vibrant-2024</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vibrantapp.com/blog/resumen-vibrant-2024"/>
    <content type="html">2024 ha sido un año increíble para Vibrant, marcado por grandes avances, innovaciones, y el fortalecimiento de nuestra comunidad. Todo esto ha sido posible gracias a ti, que confías en nosotros y formas parte de este camino hacia un futuro financiero más accesible y estable.‍Aquí te compartimos algunos de los hitos que alcanzamos juntos este año:‍Más opciones para comprar USDCPresentamos USDC Access y Kado para ampliar tus opciones para adquirir USDC en Vibrant de forma más sencilla y con tipos de cambio competitivos. Este avance reafirma nuestro compromiso de ofrecer herramientas financieras útiles y accesibles para todos.‍Expansión a México y BrasilEn 2024, nos expandimos a México y Brasil, adaptándonos a los idiomas y necesidades locales. Esto nos permitió acercarnos a más personas y hacer crecer nuestra comunidad global, demostrando que Vibrant puede ser un aliado financiero en cualquier rincón de Latinoamérica.‍Conexiones más fuertes en comunidadNuestro canal de Telegram se consolidó como un espacio para compartir experiencias, aprender, y apoyar a otros usuarios. También generamos conciencia sobre la importancia del dólar digital para las economías fluctuantes en eventos locales como Descentralizar y apoyando a la ONG Bitcoin Argentina, donde tuvimos la oportunidad de conocer y obtener feedback por parte de ustedes.‍Lanzamiento de pagos de serviciosCon nuestra nueva función, ahora los usuarios de Argentina pueden pagar facturas de servicios públicos directamente desde la app, simplificando la gestión de tus finanzas y maximizando el uso de tus dólares digitales.‍Más formas de usar tus USDCLanzamos con orgullo las compras de tarjetas de regalo con USDC a través de Bidali en Argentina, lo que hace que sea más fácil para los usuarios compartir valor y dar obsequios significativos con el poder del dólar digital.‍Impacto en la asistencia humanitariaContinuamos desempeñando un papel clave en el apoyo a la entrega de ayuda digital a personas en situación de necesidad. A través de Stellar Aid Assist, ACNUR ha distribuido más de 5 millones de USDC a billeteras Vibrant, beneficiando a personas desplazadas en Ucrania, Argentina, Bolivia y otros países.‍Pantalla de inicio renovadaRediseñamos nuestra pantalla de inicio de nuestra aplicación para que tu experiencia  sea más intuitiva y fluida, logrando que gestionar tus fondos sea aún más simple.‍Crecimiento de usuariosGracias a tu confianza, nuestra base de usuarios incrementó, alcanzando un crecimiento del 163%. Este logro es una prueba del impacto que estamos creando juntos para empoderar a nuestra comunidad.‍Mirando hacia 2025El próximo año promete ser aún más emocionante. En Vibrant estamos trabajando para evolucionar hacia una aplicación financiera integral con nuevas funcionalidades que transformarán la forma en que administras tu dinero.‍Gracias por ser parte del éxito de Vibrant. Tu apoyo es el motor que nos impulsa a seguir innovando y creciendo. ¡Por un 2025 lleno de nuevas oportunidades y logros juntos!‍</content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5ff48adf83de025b1a52c5c6/67632ae2533f97fa78e98d89_BLOG%20POST%20-%20ES.png"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">¡Pagá tus servicios de forma fácil y conveniente con Vibrant!</title>
    <published>2025-04-11T22:11:19+00:00</published>
    <updated>2025-04-11T22:11:19+00:00</updated>
    <id>https://vibrantapp.com/blog/paga-tus-servicios-con-vibrant</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vibrantapp.com/blog/paga-tus-servicios-con-vibrant"/>
    <content type="html">‍En el mundo digital de hoy, las finanzas y los pagos se están transformando rápidamente. En Argentina, cada vez más personas están adoptando soluciones innovadoras para gestionar sus fondos de manera más eficiente y segura, y una de ellas es el resguardo del valor de sus fondos a través de herramientas como Vibrant, que les permite el acceso a una moneda digital estable. En Vibrant, constantemente estamos evolucionando para ofrecer más funcionalidades y oportunidades a nuestros usuarios y así ofrecerles una aplicación que les sirva como su principal herramienta financiera. Es por eso que ya está disponible el pago de servicios con USDC, y aquí te explicamos los pormenores de este lanzamiento. Gracias a nuestra colaboración con Tapi, los usuarios de Vibrant ahora pueden pagar sus facturas directamente desde la app. Esto elimina la necesidad de convertir USDC a pesos y transferir a una cuenta bancaria. Siguiendo unos sencillos pasos que te presentamos a continuación, podrás pagar tus facturas utilizando tu saldo en USDC, mientras que Latamex se encarga de la conversión a pesos argentinos.&amp;quot;Estoy emocionado de anunciar que, en colaboración con Tapi y Latamex, hemos lanzado la funcionalidad de pago de facturas con USDC en Vibrant. Esta innovadora solución permite a los argentinos pagar sus servicios de manera rápida y segura, utilizando la tecnología blockchain de Stellar. Este lanzamiento posiciona a Vibrant como una herramienta financiera que no solo permite proteger el ahorro y acceder a un rendimiento anual del 10%* sobre los USDC, sino que también simplifica las transacciones cotidianas de sus usuarios. En un contexto de inestabilidad económica, Vibrant se consolida como una aliada para quienes buscan tomar el control de sus finanzas y protegerse de esta inestabilidad económica&amp;quot;, agregó Daniel Di Giovanni, Product Manager de Vibrant. ‍‍Beneficios de usar Vibrant para pagar tus servicios‍ ¿Por qué usar USDC para pagos de facturas?‍Protegés el valor de tu dinero de la inestabilidad financiera.Disfrutás de recompensas del 10%* en tus fondos en USDC y hacés que tu dinero trabaje para ti.¡Podés trasnferir tu USDC cuando llegue el momento de pagar directo en la Vibrant App!‍Ya no tenés que salir de tu casa ni estar revisando el tipo de cambio cada minuto para pagar tus facturas, ahora podés hacerlo con Vibrant desde donde estés. Además, Vibrant cuenta con un equipo de soporte disponible para ti en caso de que necesites ayuda o tengas dudas. ‍¿Cómo empezar a usar Vibrant?‍Si aún no has iniciado la ruta a la libertad financiera con Vibrant y quieres probar la funcionalidad de pagos de servicios, solo tienes que: Descargar la app: Vibrant está disponible para dispositivos iOS y Android. Descárgala desde la App Store o Google Play.Crear y verificar tu cuenta: El proceso de registro es sencillo y rápido. Solo necesitas proporcionar algunos datos básicos y verificar tu identidad, ¡y al hacerlo recibirás 1 USDC de regalo!Agregar fondos: Puedes comprar USDC a través de nuestros socios de Latamex directamente desde la app utilizando pesos argentinos o transferir USDC Stellar desde otra billetera.Casos de usoImagina que estás viajando y necesitas pagar tu factura de electricidad que está por vencerse. Con Vibrant, simplemente seleccionas la compañía de electricidad desde la app, ingresas el monto y número de la factura y confirmas el pago. Otro escenario es que seas freelancer y hayas cobrado tu pago a través de nuestros socios de Bitwage. Ya no vas a necesitar convertir tu pago a pesos, sino que podrás pagar la factura desde la app con USDC. La comodidad y rapidez de Vibrant hacen que estos pagos sean mucho más sencillos que los métodos tradicionales.Existen numerosos casos de uso para esta nueva funcionalidad, y en la Comunidad de Telegram de Vibrant, puedes explorar formas de sacarle provecho a todas las herramientas que ofrecemos.ConclusiónVibrant es la solución perfecta para aquellos que buscan una manera moderna y eficiente de manejar sus pagos. La combinación de la tecnología blockchain con la estabilidad del USDC ofrece una experiencia sin igual. Los usuarios pueden estar tranquilos porque sus fondos estarán protegidos hasta el momento en que necesiten gastarlos, sacando mayor provecho a nuestra campaña de 10%* de recompensas anuales. ‍Acerca de tapi‍tapi es una paytech latinoamericana fundada en 2022 por emprendedores argentinos que opera actualmente en Argentina, México, Chile, Colombia y Perú. ‍Su innovadora infraestructura rápidamente la volvió la red de pagos más grande de la región, ofreciéndole a bancos y fintechs la posibilidad de procesar pagos de servicios recurrentes, depositar y extraer dinero con la modalidad cash in – out, realizar recargas de tiempo de aire y acceder a gift cards de diferentes categorías mediante una sola integración y en pocas semanas, de manera simple, ágil, segura y escalable. ‍FUNDADORESTomás Mindlin, CEO y Co-FundadorKevin Litvin, Chief Business Officer y Co-FundadorNicolás Andriano,  Chief Product Officer y Co-Fundador‍*Porcentaje sujeto a cambios. Aplican condiciones. </content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5ff48adf83de025b1a52c5c6/66aba1a17920d2991af8a466_Bill-Pay_Blog.png"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html">En Vibrant nos renovamos para vos desde el inicio.</title>
    <published>2025-04-11T22:11:19+00:00</published>
    <updated>2025-04-11T22:11:19+00:00</updated>
    <id>https://vibrantapp.com/blog/nos-renovamos-para-vos</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://vibrantapp.com/blog/nos-renovamos-para-vos"/>
    <content type="html">En Vibrant escuchamos a nuestros usuarios y nos esforzamos por darles la app que necesitan. Por eso nos renovamos comenzando por la pantalla de inicio.‍Ahora Vibrant te ofrece más funciones, una mayor facilidad de uso y una interfaz más intuitiva. Así, buscamos ayudarte a que puedas sacarle más provecho al dólar digital. Paso a paso apuntamos a convertirnos en un producto más completo, que te brinde nuevas herramientas y beneficios.‍Te contamos ya mismo algunas de nuestras mejoras, pero antes te compartimos un tutorial exclusivo para que puedas ver el nuevo aspecto de la app:‍‍Con la última actualización de Vibrant vas a poder:‍Ver fácilmente el tipo de cambio tanto para compra como para venta con nuestros socios.Ver cambios en tu saldo a lo largo del tiempoGestionar y ver el estatus de tus recompensas del 10% anualesOcultar o mostrar tu saldoIniciar una compra o venta desde la vista de tipo de cambio.‍También, podrás continuar disfrutando de las siguientes funciones: Desbloquear misiones para ganar USDCVer tus cuenta básica y de rendimiento en tu pantalla de inicio.Revisar tus transacciones recientes.Encontrar atajos para distintas funciones, como subir una foto de perfil.Mejorar la seguridad de tu cuenta protegiéndola mediante un pin.Habilitar el modo cripto.¡Y más…!‍Nota: Si tienes saldo en ARST o XLM en la Vibrant app, estarás en el modo cripto y no podrás ver la nueva pantalla de inicio de forma predeterminada. Para acceder a estas actualizaciones, convierte todos tus activos a USDC.‍Si tienes  en mente más funciones que te gustaría ver en futuras actualizaciones, por favor contactanos via soporte@vibrantapp.com. Valoramos mucho el aporte de nuestros usuarios y estamos deseosos de que puedas utilizar la nueva app.‍Desde el inicio, ¡en Vibrant nos renovamos para vos!‍Equipo Vibrant‍</content>
    <link rel="enclosure" type="image/png" href="https://cdn.prod.website-files.com/5ff48adf83de025b1a52c5c6/663916dfa3340987ea71cc34_7%201.png"/>
  </entry>
</feed>
